## Домашнее задание к занятию "5.1. Введение в виртуализацию. Типы и функции гипервизоров. Обзор рынка вендоров и областей применения."
### Задача 1. Опишите кратко, как вы поняли: в чем основное отличие полной (аппаратной) виртуализации, паравиртуализации и виртуализации на основе ОС.
### Ответ:
Аппаратная виртуализация - Это когда отсутсвует ОС хостовой машины её роль выполняет гипервизор, а ВМ-ы имеют свою полную и независимую ОС.
Паравиртуализация - это когда гипервизор развернут программно на хостовой ОС, а ВМ-ы имеют независимую и совместимую ОС, с применяемым гипервизором на хост машине.
Виртуализация на основе ОС - это когда виртуальным контейнерам не нужен гипервизор на хостовой машине, а ресурсы аппаратного ядра на хостовой машине используются всеми контейнерами.
### Задача 2. Выберите один из вариантов использования организации физических серверов, в зависимости от условий использования.
### Ответ:
Высоконагруженная база данных, чувствительная к отказу. - Физ. сервер, тк на контейнере из-за нестабильной работы разворачивать БД не рекомендуется(не смотря на возможность мониторования папок, volum-ов, PV и т.) Паравиртуализацию лучше не использовать тк могут быть проблемы с гипервизором который в этом случае служит единой точкой отказа.
Различные web-приложения. - Лучше использовать контейнеры, из-за их легковестности и быстрого деплоя. Возможность описать инфраструктуру IaaC
Windows системы для использования бухгалтерским отделом. - Паравиртуализация + физ сервер для баз данных.
Системы, выполняющие высокопроизводительные расчеты на GPU. - физ. сервер, тк отстутсвует абстрация ввиде гипервизора работающего на ОС.
### Задача 3. Выберите подходящую систему управления виртуализацией для предложенного сценария. Детально опишите ваш выбор.
Сценарии:

1. 100 виртуальных машин на базе Linux и Windows, общие задачи, нет особых требований. Преимущественно Windows based инфраструктура, требуется реализация программных балансировщиков нагрузки, репликации данных и автоматизированного механизма создания резервных копий. 
2. Требуется наиболее производительное бесплатное open source решение для виртуализации небольшой (20-30 серверов) инфраструктуры на базе Linux и Windows виртуальных машин.
3. Необходимо бесплатное, максимально совместимое и производительное решение для виртуализации Windows инфраструктуры.
4. Необходимо рабочее окружение для тестирования программного продукта на нескольких дистрибутивах Linux.
### Ответ:
1. VMware vSphere, тк является де-факто стандартом, который позволит успешно сопровождать большую инфраструктуру.
2. WMware ESXi тк это бесплатно и хватит закрыть потребность в 20-30 ВМ
3. Hyper-v - тк используется для виртуализации ОС на Windows
4. Контейнеры, тк их легко разворачивать и сопровождать.
   
### Задача 4. Опишите возможные проблемы и недостатки гетерогенной среды виртуализации (использования нескольких систем управления виртуализацией одновременно) и что необходимо сделать для минимизации этих рисков и проблем. Если бы у вас был выбор, то создавали бы вы гетерогенную среду или нет? Мотивируйте ваш ответ примерами.
Проблемы:
1. Сложность администрирования инфраструктуры.
2. Стоимость(ПО, специалистов)
3. Совместимость ПО

Как избежать проблем:
1. Нужно использовать комплексные решения, которые смогут функционировать как в физической, так и в виртуальной среде.
2. Нужно максимально снизить вероятность несовместимости технологий и упростить управление инфраструктурой.
3. Универсальная платформа упростит перемещение данных между гипервизорами и обеспечит их надежную защиту, автоматически создавая виртуальные машины в качестве резервной копии физических серверов.
   
Гетерогенный подход считаю наиболее правильным если для компании стоит задача получения максимально качественного продукта на выходе не смотря на его стоимость. В отдельных случаях, для экономии, стоит смотреть в сторону гомогенных систем виртуализации.